港鐵去年虧蝕48.09億元

早前已經發盈警的港鐵(00066)公布, 去年業績由盈轉虧, 虧損48億零900萬元, 是上市以來業績首度見紅, 對上年度就錄得盈利119億3200萬元, 但仍然派發末期息每股98仙, 全年派息維持在1.32元.
業績錄得虧損, 主要由於投資物業重估錄得91億9千萬元的虧損, 但經常性業務亦都錄得虧損11億2600萬元, 至於物業發展利潤就微跌百分之1.3, 至55億零700萬元.
去年乘客量下跌百分之31.5, 而本港客運總乘客人次下跌兩成七, 至11億4500萬人次, 本港客運業務連續兩年錄得虧損, 去年虧損擴大至54億元. 另外, 商場、免稅店、其他車站商店及車站廣告業務均受到不利影響, 車站商務息稅前利潤下跌五成一, 至25億元.
期內, 本港客運業務收入下跌四成, 至近119億元, 至於車站商務收入亦下跌五成二, 至32億6900萬元.
公司指, 疫情發展仍然不明朗, 對旗下經常性業務不利影響可能會在今年持續.
港鐵又指, 日出康城三個項目的利潤入帳會視乎建築進度而定, 而未來一年內會視乎市況, 為四項物業發展項目進行招標, 包括黃竹坑「港島南岸」第六期, 東涌牽引配電站用地、百勝角通風樓用地以及東涌東站第一期.
公司指, 去年高鐵香港段項目管理費收入合共65億4800萬元.

抵撚死 無人搭仲要請minion捉人

日日都捉人
最on9

運輸方面近乎壟斷
都可以蝕到咁

真垃圾

想搭吓車都俾5 6個黃衫人迫埋牆角, 又兇又搜又盛, 搵鬼搭咩

解散左CSPRU 可以慳返一億！

721 831

羅湖站果條大水喉GG

物業估值

仲有果條城際直通車

無左2個關口收入 又唔敢屌大陸放毒搞到全世界經濟變差

可能好多拎左黎比軍費

Nice

又可以加價